其實關於釋放義士

其實其他國家有冇類似例子？
即係公民抗命比人拉左，之後真係放返出來唔追究

台灣計唔計

因在2014年發起「318攻佔立法院行動」引發後續「太陽花學運」，事後被台北地檢署依煽惑他人犯罪、妨害公務等罪嫌起訴的立委黃國昌、學運領袖林飛帆、陳為廷等22人，於3月31日上午由台北地方法院一審宣判全部無罪。

北院行政庭長廖建瑜解釋，本次無罪判決的主要依據是台灣首次引用的「公民不服從」概念；他表示，法院審理案件時，詳細審酌了黃國昌等人提出的「公民不服從」抗辯理據，認為本案符合相關概念，有正當事由，不具實質違法性。

他還引述林全表示，太陽花學運訴求已普遍成為社會共識，立法院也依訴求對兩岸協議監督條例進行立法，凸顯太陽花學運的正當性與社會貢獻。

原文：《318佔領立院案：台北法院首次引用「公民不服從」概念，判處22名被告無罪》
© 端傳媒 Initium Media